[建議]文宣制圖方程式:激起情緒->引導->行動呼籲

依加文宣有好多設計人幫手整到好靚，如果背後嘅目標受眾、理念、同目標再針對性啲就可有更大效果。因為文宣唔係純粹為左令文字變圖、亦唔係純粹提供資訊，而係一種marketing

不過公道啲講，好多時活動發起人、比idea想有人出圖嘅人本身都未必有諗清楚，其實又唔可以怪文宣

我覺得去到最簡化黎講文宣應該要有三樣野:
激起情緒->引導->行動呼籲
例如下面呢位義士嘅相

->情緒:傷心/感動/內疚
->引導:你應該要以罷工黎支持前線手足
->行動:參與罷工

大家經常整好多關於警暴嘅文宣，但係無引導讀者嘅情緒、更加無提供對抗/解決嘅行動，結果其實係反而幫手令黑警嘅武力震懾更成功

好似我屋企人咁，佢每次睇完到大家傳啲黑警嘅片嘅反應係:
->情緒:嬲、啲差佬無人性架
->自然反應:怕、所以你千期唔好參加呢啲遊行
->行動:唔好參加、唔好硬碰、心中支持但身體很實誠

大家不妨參考下1/2次世界大戰嘅propaganda art，佢地係用好多心理學嘅方式挑起你嘅情緒、好有指向性，直頭好似同你1對1對話咁。
例如下邊我將佢同啲現有文宣圖mix埋個感覺已經好唔同

呼籲全民抗爭

建立黃色經濟圈

btw,叫人down app如果加埋QR code更好，你睇大公報連寫勒索信都會教人點買bitcoin

香港人反抗/打狗救人

依加最少係呢種關於反抗精神/加入街頭抗爭/黑警唔係無敵嘅文宣
其實想搵之前前線手足打到黑警一仆一碌段片cap圖出黎，可惜記得咩keyword
但岳義精神應該都唔算離題

Propaganda中文叫政治宣傳，因為呢樣野做得最成功嘅係二戰嘅德國，
所以Propaganda呢個字通常帶有洗腦/思想操縱等等嘅負面評價，但我引用返下邊youtube片嘅講法:
"...propaganda as a tool is no more moral or immoral than a pump handle." - Harold Lasswell
Morality enters the picture when one judges the ends for which propaganda is used

延伸閱讀:
Introduction to Propaganda

Propaganda During World War 1

順便再推一次自己嘅舊post
[終極攻略]點樣做會贏? 一齊學習戰爭同戰略

推多3次就讓路比3點大遊行

幫推

推

搭正一推，未出街嘅入黎睇
出左街嘅Bookmark，be safe今晚睇

暫時仲安全，輕力一推

其實呢個對(偽)中立同藍絲冇效，因為佢哋唔會覺得「傷心/感動/內疚」，反而會覺得「冇人叫你幫我擋子彈/抵死/衝出嚟柒」等涼薄嘅評語
如果理想啲會係「你以為淨係前線示威者先會中子彈? 喺呢個黑暗時代，下個可能就係你哋呢班無辜市民!!」然後細字解釋警察如何濫暴濫捕濫權...
先有共鳴，再掀動情緒，然後引導，最後行動...

呢個quote嘅例子就唔錯

多謝巴打參與討論
你講得岩，應該係要睇下你想target咩人再調整。我舉果啲例子係諗緊點樣動員多啲黃絲參加活動，所以如果以拉攏藍絲角度黎睇一定唔make sense

香港咁多marketing人，希望更多人比意見

push

唔止謝sir，連er er er sir都……